中國軍機繞台灣演訓已有2到3年，過去馬英九政府低調未有公布

陸戰機又繞台 「想熟悉戰場」
2016/12/11 12686
我主動發布訊息 立委憂兩岸更緊繃

【陳培煌、林修卉╱台北報導】中國解放軍軍機上月底進行遠航訓練繞行台灣周邊空域，昨又發生類似狀況。國防部公布，中國空軍多架各型機昨參與遠海訓練，由北向南穿越宮古水道，其中有電偵機南下穿越巴士海峽，由殲擊機接應掩護繞行我南部防空識別區外。軍事專家警告，中共此舉意在熟悉作戰環境，未來類似情況恐頻繁出現。立委則擔心兩岸關係更緊繃。

日本自衛隊日前公布，中國軍機上月25日進行6架編隊遠航訓練，其中4架經由台灣北、南方的空域在南海集結，通過巴士海峽進入西太平洋海域訓練，再由我東部空域外圍飛抵日本琉球和宮古島之間，與另外2架蘇愷30戰機會合飛返中國。

經國號空中監控

國防部昨下午1時16分主動發布訊息，指中國空軍昨上午9時起展開遠海訓練，戰機由北向南穿越宮古水道。其中電偵機南下穿越巴士海峽，由中國空軍戰機接應繞我南部防空識別區外，並在下午1時10分返降結束演訓。
據日本自衛隊官網顯示，中方昨參與訓軍機包括2架蘇愷30戰鬥機、2架轟6K長程轟炸機、1架TU-154（圖波列夫154）電子作戰偵察機、1架運8電子偵察機。據透露，機隊從無錫機場起飛。其中運8偵察機南下穿越巴士海峽，由蘇愷30戰鬥機接應。
中國軍機起飛即被我方雷達監控，逼近我防空識別區時，空軍先後派遣嘉義基地F-16戰機、台南基地型經國號戰機、花蓮基地F-16戰機進行空中監控。我E-2K空中預警機也全程在空監視。
總統府發言人黃重諺說，國防部已在第一時間向國人說明，國安團都有即時而全程的掌握。

類似演訓已3年

據了解，中國軍機類似演訓已有2到3年時間，過去馬政府低調未公布，但蔡政府認為有責任讓周邊國家知道區域安全狀況，讓國人知道國家安全相關訊息，因此主動公布。
《軍情與航空》網站主編施孝瑋研判，若有一天台灣或日本與中國發生武裝衝突或摩擦，美軍若要馳援會使用台灣東方石垣島、宮古島附近海域，中國現在就開始熟悉那邊附近環境，培養實戰經驗，未來中國軍機出現在附近海域的頻率恐將增加。

「不需反應過度」

綠委羅致政說，我方當然要提高警覺性，但不需要反應過度，畢竟中國此舉不僅針對我方，還會造成日本與菲律賓等國家的緊張。
藍委江啟臣說，相信國防部應該隨時都有掌握，但後續若頻繁發生類似狀況，可能會讓兩岸關係更加緊繃。

陸軍機近期在台附近空域狀況

●2016/12/10
中國解放軍軍機進行遠航訓練，繞行台灣周邊空域
我空軍派F-16、經國號戰機，以及E-2K空中預警機全程監視
●2016/11/25
中國軍機進行遠航訓練，繞行台灣周邊空域一周
我空軍派遣F-16與經國號戰機監控
●2016/09/12
中國組織多型戰機，飛經巴士海峽赴西太平洋進行遠海訓練，其中蘇愷30戰機從蘭嶼上空逼近我領空
我空軍稱蘇愷30戰機未進入我防空識別區，派F-16戰機全程監控
資料來源：《蘋果》資料室

馬特

馬

中國國民黨

係時候將事實陳述於世界面前

佢無睇清楚台灣關係法內容

國民黨